% @Difficulté 2
% @Niveau 2nde 
% @Source DNB
% @Theme Calcul littéral
% @SousTheme Equations
% @Titre Modéliser une situation géométrique à l'aide d'une équation 


\begin{exercice}[Source=DNB, Trajet={1,2,3}]
On désigne par $b$ un nombre positif.

Déterminer la valeur de $b$ telle que le périmètre du rectangle ci-contre soit égal à 25.

\begin{center}
\psset{unit=1cm,arrowsize=2pt 3}
\begin{pspicture}(5.8,3.5)
\psframe(1,0)(5.8,2.8)
\psline(1.9,2.7)(1.9,2.9)\psline(2.8,2.7)(2.8,2.9)\psline(3.7,2.7)(3.7,2.9)
\psline(1.4,2.7)(1.5,2.9)\psline(2.3,2.7)(2.4,2.9)\psline(3.2,2.7)(3.3,2.9)
\psline[linewidth=0.6pt]{<->}(1,3)(1.9,3)\uput[u](1.45,3){$b$}
\psline[linewidth=0.6pt]{<->}(3.7,3)(5.8,3)\uput[u](4.75,3){$\num{2.9}$}
\psline[linewidth=0.6pt]{<->}(0.8,0)(0.8,2.8)\uput[l](0.8,1.4){$\num{4.5}$}
\end{pspicture}
\end{center}
\end{exercice}


\begin{Solution}
La longueur du rectangle est $3 \times b +\num{2.9}$, sa largeur est $\num{4.5}$. \\On est donc amené à résoudre l'équation $2 \times (3b+\num{2.9}+\num{4.5})=25$. \\ Or, 
\begin{center}
$\begin{aligned}
2 \times (3b+\num{2.9}+\num{4.5})=25 &\iff 2(3b+\num{7.4})=25 \\
& \iff 6b+\num{14.8} = 25 \\
& \iff 6b=\num{10.2} \\
&\iff b=\dfrac{\num{10.2}}{6} \\
&\iff b=\num{1.7}
\end{aligned}$
\end{center}
\end{Solution}


\begin{Indice}
Le périmètre $\mathcal{P}$ d'un rectangle est donné par : \begin{center}
$\mathcal{P}=2 \times ( \text{largeur} + \text{longueur})$
\end{center}
\end{Indice}


\begin{Reponse}
Le périmètre du rectangle est égal à 25 si $b=\num{1.7}$.
\end{Reponse}